~/r44/public/mastodon/qa2019_0212.txt

q: Why use vagrant when learning mastodon?
a: I can use it to help me setup a training env which has all the software dependencies installed.

q: How to install vagrant?
a: Get an installer from this url: https://www.vagrantup.com/downloads.html
   Vagrant depends on virtualbox so get that too.

q: What is a Vagrantfile?
a: A shell command, "vagrant up" depends on a Vagrantfile.

q: How to get a Vagrant file when learning mastodon?


q: Why use docker when learning mastodon?
a: Same or similar reasons for using Vagrant.

q: How to install docker?
ans1: apt install docker.io
ans2: study: docs.docker.com/install/linux/docker-ce/ubuntu


sudo apt-get install apt-transport-https ca-certificates gnupg-agent software-properties-common

curl -fsSL https://download.docker.com/linux/ubuntu/gpg | sudo apt-key add -

sudo add-apt-repository "deb [arch=amd64] https://download.docker.com/linux/ubuntu $(lsb_release -cs) stable"
   
apt-get install docker-ce docker-ce-cli containerd.io

ps -ef |grep docker

q: What is a Dockerfile?
a: It contains information I use to help me start a docker instance with these shell commands:
  docker build -t mastodon .
  docker run -it  mastodon /bin/bash

q: How to get a Docker file when learning mastodon?
a: It is in the repo:
https://github.com/tootsuite/mastodon

